{"timestamp": "18:03:50", "date": "2025-10-02", "question": "Что такое Межгород с оплатой за место?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. Для начала вам необходимо зайти в наше приложение и перейти в меню \"Межгород\". В меню \"Межгород\" вам нужно указать информацию о вашей поездке. Это включает в себя дату и время отправления, ваше направление и стоимость за место. После добавления этой информации ваш маршрут станет доступен для пассажиров в нашей системе. Это даст им возможность связаться с вами напрямую для обсуждения всех деталей поездки, включая время, место встречи и любые другие важные моменты. В настоящий момент наш сервис бесплатен для водителей. В будущем мы планируем ввести абонентскую плату, которая будет зависеть от выбранного вами тарифного плана (дневного или недельного).С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 1.0, "source": "q000", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:06:52", "date": "2025-10-02", "question": "Можно ли работать на праворульном автомобиле или на авто на иностраном учете?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. В соответствии с пунктом 4 статьи 7 Закона \"Об автомобильном транспорте\" услуги такси могут оказываться только на леворульном автомобиле с количеством не менее четырех боковых дверей. \nВодитель может зарегистрировать любое транспортное средство в вашем сервисе. Это может быть праворульный или двухдверный автомобиль, мотоцикл, газель, эвакуатор и т.д. Однако, каждый транспорт может оказывать только ту услугу, которая разрешена ему по законодательству:\nа) леворульные автомобили с количеством не менее четырех боковых дверей - все заказы по перевозке пассажиров и багажа,\nб) праворульные, двух или трехдверные, двухколесные - доставку,\nс) газели - перевозку крупногабаритного багажа и т.д.\nВ ленте заказов водитель видит условные обозначения по заказам и должен выполнять только те заказы, которые ему разрешены согласно правилам перевозок. Если водитель нарушает их, то за это придется нести ответственность.С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 1.0, "source": "q005", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:10:07", "date": "2025-10-02", "question": "Почему удерживаются 3,7 % от стоимости заказа при безналичном расчете?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение.\nПри оплате заказа картой в транзакции принимают участие 3 стороны: \nОтправитель - это платежная карта пассажира, \nПолучатель - это безналичный баланс водителя \nПосредники - это платежные системы, которые переводят денежные средства с отправителя до получателя. \nВ случае оплаты за поездку в AparuTaxi посредниками являются PaySage (комиссия = 3,5%) и агент Апару (комиссия = 0.2%). В сумме это составляет 3,7% комиссии. Комиссия Апару за заказ не включает в себя расходы за услуги платежных систем. На данный момент комиссия в 3,7% - это минимальная комиссия на рынке за перевод безналичных денег. Перевод средств происходит исключительно через платежные системы. А комиссия является источником их дохода. \nС уважением, команда Апару", "confidence": 1.0, "source": "q045", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:12:36", "date": "2025-10-02", "question": "как подкрепить уведомление и получить 30 баллов", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. После подкрепления уведомления о начале осуществления деятельности по перевозке пассажиров и багажа такси вам начисляется 30 баллов к балльной системе и вы будете видеть заказы быстрее на 5 секунд. Для того, чтобы подкрепить уведомление зайдите во вкладку \"Мои результаты\" выберите пункт ваш приоритет-Расшифровка- за Наличие уведомления, в полях заполните даты начала и окончания действия уведомления и загрузите фрагмент снимка уведомления с пунктами 9-11. В 9 пункте указывается дата начала действия уведомления, в 10 пункте указывается дата окончания действия уведомления, в 11 пункте указывается ФИО заявителя, т.е. ваше ФИО. Как только специалист рассмотрит запрос, вам поступит уведомление о успешной обработке запроса или о наличии ошибки. Если поступит уведомление об ошибке, повторно пройдите процедуру с учетом рекомендаций в уведомлении. С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 0.9999999403953552, "source": "q056", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:14:34", "date": "2025-10-02", "question": "В ленте появились заказы с пометкой платежной карты ?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. Заказ с пометкой платежной карты означает, что клиент собирается оплатить поездку картой. Пассажир прикрепляет свою карту к приложению и по завершению поездки переведет вам сумму самостоятельно согласно показаниям таксометра. Полученные средства поступят на ваш безналичный баланс. \nБезналичные средства вы можете перевести:\nна баланс Апару \nна баланс телефона/ виртуальную карту\nНакопленную сумму в безналичном балансе вы можете выводить частями. Например, на безналичном балансе у вас 4000 тенге, вы можете часть отправить на баланс Апару, а другую часть на баланс телефона/виртуальную карту\nПод надписью «Выберите способ перевода» есть графа, где вы можете корректировать сумму. С уважением, команда Апару", "confidence": 0.9616838693618774, "source": "q043", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:19:33", "date": "2025-10-02", "question": "Как получить уведомление от ЖКХ", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. Шаг 1.\nВы являетесь ИП и хотите отправить уведомление в отдел ЖКХ для получения уведомления, то переходите на сайт: http://www.elicense.kz.\nЕсли вы ранее регистрировались на данном сайте, то нажмите ВОЙТИ, если нет, то нажмите ЗАРЕГИСТРИРОВАТЬСЯ: заполните бланк (ИИН, придумать пароль, подтвердить пароль или укажите ЭЦП), поставьте галочку на принятии соглашения.\nШаг 2.\nПерейдите в раздел ТРАНСПОРТ→ Уведомительный порядок → Уведомление о начале осуществления деятельности по перевозке пассажиров и багажа такси.\nШаг 3.\nНажимаете ЗАКАЗАТЬ УСЛУГУ ОНЛАЙН → выбираете лицензиара: ВКО, нажимаете на стрелку → выбирете Отдел ЖКХ, пассажирского транспорта и автомобильных дорог г.Усть-Каменогорск. \nШаг 4.\nСамостоятельно заполняете ваши данные. \nШаг 5.\nПодписываете заполненное уведомление вашей ЭЦП и ждете ответа на заявку. Запрос обрабатывается до 1 рабочего дня. Информация об обработке поступит на номер телефона и эл. почту.\nШаг 6.\nПосле получения одобрения заходите на сайт http://www.elicense.kz под вашим ЭЦП. На правом верхнем углу будет ваше ФИО. Нажимаете и выбираете Мои разрешительные документы → Уведомления. Выбираете из списка последний документ, отправленный в отдел ЖКХ под видом деятельности Перевозка пассажиров и багажа. Нажимаете на знак Лупа → Скачать уведомление. \nШаг 7.\nВ приложении Апару во вкладке \"Мои результаты\" выберите пункт ваш приоритет-Расшифровка-Наличие уведомления, в полях заполните даты начала и окончания действия уведомления и загрузите снимок фрагмента уведомления с пунктами 9-11. В 9-10 пунктах указывается дата начала и окончания действия уведомления, в 11 пункте - ФИО заявителя, т.е. ваше ФИО. Как только специалист рассмотрит запрос, вам поступит уведомление о успешной обработке запроса или о наличии ошибки. При наличи ошибки, повторно пройдите процедуру с учетом рекомендаций в уведомлении. \nС уважением, команда Апару", "confidence": 0.944446861743927, "source": "q057", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:26:03", "date": "2025-10-02", "question": "обязан ли я предоствлять багажное место ?", "answer": "Уточните, пожалуйста, ваш вопрос. Возможно, вы имели в виду:", "confidence": 0.692159116268158, "source": null, "similar_questions": ["Багаж в такси", "У меня есть другой документ, который доказывает, что я занимаюсь перевозками пассажиров, зачем мне уведомление предоставлять?", "Вопрос: наложите на пассажира неустойку по моему заказу"]}
{"timestamp": "18:27:57", "date": "2025-10-02", "question": "Брендируете ли автомобили?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. \nУсловия оплаты: \nУсть-Каменогорск: при условии выполнения 30 заказов в мес - 5000 тг, при выполнении 150 заказов в мес - 10000 тг.\nДругие города: 10000 тг\nИли альтернатива - включить режим 20% кэшбек комиссии за заказ.\n2 раза в месяц поступает фотоконтроль, который нужно успешно пройти \nКакие авто принимаются: рассматриваются 4-дверные автомобили с левосторонним рулевым управлением с казахстанскими гос.номерам класса эконом не старше 2010 года и автомобили с классов Оптимал и Комфорт без повреждений, после осмотра менеджером АПАРУ. С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 1.0, "source": "q006", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:44:41", "date": "2025-10-02", "question": "как мне отменить не правильный адрес ?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. Если вы взяли заказ и в нем обнаружилась ошибка, сообщите нам. При принятии заказа,в правом нижнем углу интерфейса есть специальная кнопка \"Ошибка в заказе\", нажав на которую вы уведомите нас об ошибке, отметив одну из причин некорректности заказа: \"Адрес\", \"Тип автомобиля\", \"Номер телефона\", \"Направление (город-межгород)\", \"Не указано важное примечание\", \"Мошеннический заказ\" и выберите как действовать дальше - или выполнить заказ, забрав клиента по правильному адресу, или отказаться. При отказе заказ с ошибкой будет удалён, а наш оператор перезвонит клиенту и перерегистрирует заказ. Единицы, потраченные на взятие заказа на исполнение будут восстановлены на балансе аккаунта. С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 0.82636958360672, "source": "q080", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:50:31", "date": "2025-10-02", "question": "клиент не берет телефон", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. В случае если телефон клиента отключен или клиент не отвечает на ваши звонки в течение 3 минут, необходимо закрыть заказ как \"Клиент не ответил на звонок\". С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 0.8289012908935547, "source": "q082", "similar_questions": []}
{"timestamp": "18:51:57", "date": "2025-10-02", "question": "клиент пожаловался на меня", "answer": "Уточните, пожалуйста, ваш вопрос. Возможно, вы имели в виду:", "confidence": 0.7390667200088501, "source": null, "similar_questions": ["Клиент нанес ущерб в моем авто. Что делать? ", "У водителя включилась задержка в поступлении заказа", "Вопрос: наложите на пассажира неустойку по моему заказу"]}
{"timestamp": "18:53:07", "date": "2025-10-02", "question": "хочу написать жалобу пассажиру", "answer": "Уточните, пожалуйста, ваш вопрос. Возможно, вы имели в виду:", "confidence": 0.741378903388977, "source": null, "similar_questions": ["Вопрос: наложите на пассажира неустойку по моему заказу", "предложение оценивать пассажиров ПЕРЕНАПРАВИТЬ СПЕЦИАЛИСТУ ", "Что делать, если пассажир отправил мне меньше сумму, чем по таксометру?"]}
{"timestamp": "19:06:27", "date": "2025-10-02", "question": "Что вы делаете после принятия жалобы на клиента?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. Хотим сообщить, что проверили аккаунт клиента, зафиксировали вашу жалобу, с клиентом побеседовали и в досье клиента сохранилась отметка о ложном вызове. Ваши отзывы клиентам хранятся в системе и при наличии множества жалоб на один и тот же номер администрация примет решение о принятии заказов с этого номера. Также, вы можете добавить клиента в черный список. Для этого заходим в приложение Апару - Меню - Профиль - История заказов - Выбрать заказ - Выбираем добавить в черный список. Дайте нам знать, если у вас есть другие вопросы. Спасибо за ваше понимание.", "confidence": 1.0, "source": "q140", "similar_questions": []}
{"timestamp": "19:07:00", "date": "2025-10-02", "question": "Что такое новая система приоритетов?", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. В нашем сервисе теперь действует новая система приоритетов. Это значит, что вы имеете возможность напрямую влиять на вашу скорость получения заказов. Балльная система учитывает несколько важных показателей:\n 1 Среднее количество выполненных заказов за последние 2 недели +4 балла за каждый заказ - максимально 50 баллов\n 2 Наличие уведомления о перевозке пассажиров и багажа + 30 баллов\n 3 Выполнение заказов корпоративных клиентов + 8 баллов за каждый заказ \n 4 Положительные оценки от пассажиров +8 баллов за каждую оценку\n 5 Новое авто - 10 баллов\n Максимальное количество баллов составляет 120. От 100 до 120 баллов заказы поступают быстрее на 15 секунд, чем другим водителям. С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 1.0, "source": "q107", "similar_questions": []}
{"timestamp": "10:01:30", "date": "2025-10-03", "question": "плохие оценки на приоритет влияють ?ё", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. Оценки от пассажиров влияют на ваш приоритет в положительную сторону. Чем больше у вас пололжительных оценок - тем выше приоритет. Каждая 1 положительная оценка добавляет 8 баллов к вашему приоритету. \n\nПо поводу рекомендаций, каждая из них в отдельности - НЕ влияет на приоритет водителя в системе, а служит для вас лишь обратной связью от пассажиров - на что обратить внимание чтобы улучшить свой сервис и получать еще больше положительных оценок. Но, бывают водители, на которых поступают много однотипных рекомендаций от разных клиентов, например все жалуются на грубость водителя. И, если появляется 3 и более одинаковых рекомендаций от разных клиентов, то такие водители фиксируются системой и с ними проводится индивидуальная работа. С уважением, команда АПАРУ.", "confidence": 0.9148135185241699, "source": "q061", "similar_questions": []}
{"timestamp": "14:43:24", "date": "2025-10-03", "question": "Что вы делаете после принятия жалобы клиента", "answer": "Здравствуйте. Благодарим за ваше обращение. Хотим сообщить, что проверили аккаунт клиента, зафиксировали вашу жалобу, с клиентом побеседовали и в досье клиента сохранилась отметка о ложном вызове. Ваши отзывы клиентам хранятся в системе и при наличии множества жалоб на один и тот же номер администрация примет решение о принятии заказов с этого номера. Также, вы можете добавить клиента в черный список. Для этого заходим в приложение Апару - Меню - Профиль - История заказов - Выбрать заказ - Выбираем добавить в черный список. Дайте нам знать, если у вас есть другие вопросы. Спасибо за ваше понимание.", "confidence": 0.9842157363891602, "source": "q140", "similar_questions": []}
